[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (8)

《歎息橋》(Gutter)

《歎息橋》嘅英文名 Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：

「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」
（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

編劇 黃綺琳
導演 Fatball（李紹波）、25（楊承恩）
主演 林保怡、周家怡、衛詩雅、陳奐仁、伍詠薇、秦 沛、潘燦良、岑珈其、楊偲泳、陳健朗、談善言、黃定謙、黃溢濠、唐 寧、艾 威、凌文龍、陸駿光、劉兆銘、梁諾妍、易健兒、劉皓嵐
集數 15集

官方預告

如果睇唔明:

Ep. 1-3各人視角差異懶人包
為閣下母親著想，劇透請加密最少4層

《歎息橋》嘅英文名 Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

主題曲：困局
主唱：岑寧兒
作曲：Mike Orange、岑寧兒
作詞：陳詠謙

看鐵閘 搖晃
籠內有 月光
回憶泛黃
會在盼望裡 遇見失望
行著爬著 沿路骯髒
有浪困住我 便有彼岸
誰未原諒 纏住不放
還在生 抹前塵上路
還在掙扎的思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局
誰於溝渠描繪星圖 > 講Thomas
誰的衣裳藏尖刀 > 講Ken
誰人心高 > 講Joyce 誰人登高 > 講Sammy

紅色係扣返歎息橋 ; 全曲歌詞扣住主題曲名—困局
詞末四句係主角四人嘅描寫

《歎息橋》插曲 Yours Truly

作詞：Mike Orange、黃靖
作曲：Mike Orange

I've got millions of words to say
In the dark I'm so afraid
to tell you how much I care for you

For all the promises I've made
I'm sorry I have betrayed
And it's driving me insane

But you'll have to understand
I won't even try to defend

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm now millions of miles away
In the dark but I'm so awake
Recalling moments I've shared with you

For all the feelings I have for you
For hiding them I'm such a fool
Now my heart is soaked in blue

And you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm in this attic every night and day
My loneliness just won't go away
I've hurt you now I have to pay

For every lie I had to say
I said it to keep you safe
It sounds phony but it is true

But you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

@CHOK人

@IN石原里美WeLove

@mrtn1117

劇照 (含未出街內容)

lm

莊惠偷聽

推

每星期睇5集 星期六日又要睇多次

烏卒卒

誰

個細路好醒

個老母係咪做雞

屌你個細路成個阿叔咁

好似三父女

diu

同佢一齊好過啦
Thomas咁中二

喺 YouTube 學㗎！

真係diu

個細路好生性

咪臭係 又多疑

感情呢啲嘢冇得勉強

佢都幾charm

屌

Diu

陸駿光又幾似阿細

細個又靚仔

咁Joyce隻錶
可能係佢老豆送比佢阿媽
佢阿媽再送比佢

咁thomas實有窿路搵番隻比joyce
同知道係老翻錶賣唔值錢

agger

又好打

Sammy: 求其煮都咁好

選角幾好

仲要鍾意左佢咁多年

(打咗針之後)

who the fk is alvis?

真係老豆食甜品

Sammy點解識Thomas老豆!?

可惜比人插左針

叫啲大廚情何以堪

係wo頂

白警正好撚多

可能根本係同一批錶

屌, 開部機都唔識

遊戲機都唔識開 on99

今集一開頭聽咗thomas老豆電話

咩意思

你未插掣

識左廿年既fd識佢老豆好正常姐

t依個男人真係好唔掂

屌 Thomas好撚廢

你唔講都冇留意

為咗Thomas 一句仆番去

咩機先

唔語音既，有d怪

阿南好慘 工具人

Thomas真係大細路

第一集啲甜品真係比佢老豆食

ASMR

同 ak 一樣

sammy鍾意thomas

屌同白警一齊啦
頭先個氣氛幾好

陸駿光做戲幾好睇

湊仔咁

機都唔識開

正想講 明明前一刻講一句都要錄

Alvis is who? 新角色？

加大男人又多疑

第一集sammy話拎甜品比佢老豆食
thomas唔信話佢老豆唔食甜ma

Sammy真係好

Sammy 真係好卑微

屌係度都見到呢張 gif

仆街保怡第一集同而家嗰反差好大

Sammy都係工具人

屌 做左佢老母

叫人食快啲
好衰

當人阿四

阿談

幾鍾意佢, 仲有張建聲都係呢個vibe

Sammy係咪欠咗Thomas

Thomas好L煩

阿南係sammy工具人
sammy係thomas工具人

第一集thomas話sammy拎蛋糕唔係比佢老豆食

Sammy係鍾意Thomas啦 唔係咁care佢

佢地兩個唔好一齊 一齊左仲大鑊

上嚟借廁所

白警跟蹤人

白警係咪唔知佢地一齊住？

上人屋企借廁所

劇情終於推進

好慘
食快啲得唔得

thomas對其他人同對住sammy係兩個人

兩個好明顯都有啲在意大家但係又唔一齊

由扮嘢型棍變垃圾中二病

跟人返屋企再借廁所

話明係阿南呀 梗係識架啦

白警點知佢住呢度

然後bowie又唔開心
覺得屬於自己嘅野比人搶走左

食完Sammy d野肚痛？

Thomas 冇頭髮
阿南有
揀阿南啦

咁快痾完

比私家偵探入屋
私隱仲有淨？

話晒都私家偵探

擺明借啲意㗎喇

肚痛快過痾尿

做偵探呀大佬

暫時4集既角色

應該係得sammy版本最真實

仆街而家有啲憎bowie

所以Sammy都係蠢

有古惑

阿南扮肚痛

擺明上黎踩場

陸做得勁自然

擺明check你啦Sammy
扮咩唔知

扮嘢 上嚟check

跟咪知囉

咁快屙撚完

好癲

佢上來做乜

上黎set cam

擺明踩場
阿南啲藉口好廢

宣戰

屌好撚串

Alvis係sammy ex

Thomas啲中二病 可能都係Sammy嘅FF

識架

突登上人屋企借廁所

私家偵探嚟㗎

變咗工具人

可能send過 product呢（？

唔似跟 如果係sammy一定會好驚訝

做兵

我揀頭髮

你又啱
但我又覺得佢個version可信d咁

佢係所有人眼中都中二

呢日應該上左去搵joyce
所以thomas心情咁差

咩 product

南兵

遊戲機？

T同S真係最奇怪......鍾意對方又唔講又要各自溝人又住埋一齊

防不勝防

yes

純真係好事 全劇唯一清泉

今集佢2個做主演好有睇綠豆既感覺

飛機杯

無啦啦對人咁好

岩岩咪講左囉有個男人應門
我估就係阿ken

頭先講左上左去佢屋企ken開門啦
你可以重睇

似喇

Sammy 又叫人幫手
當人係兵？

Thomas 用緊嗰隻

Sammy又ff !? 佢以為thomas對自己有野？

宣示主權

可能FF

暫時最鐘意角色係sammy，如果佢同白警一齊就好

除左thomas第一集
其他集數thomas都係衰衰地

佢地嘅關係好撲朔迷離

T當佢係兵
佢當返人係兵

2個都愛大家

呢場戲

正情綠豆重播咁

其實係咪互相鍾意 但驚講左無fd做？

又係 5姑娘

又係岑珈其

岑珈其見工

kaki又做學生

喂穿牆嘅
呢個上帝視角來喎

+其

我仲想講係咪佢黎in

+ki

屌 佢見工

估到

伍姑娘見工

動物撚

炒左阿其
請返阿其

Lm

佢見工

阿其個位就搵返岑珈其

阿琪代替阿其

岑其

唔係喇
啲memo紙唔通係岑其寫

做過食客

唔好諗太多
Thomas 唔愛Sammy
頂多當妹

9唔搭8

仆街個個都講伍姑娘

？？？

哇

又搵阿ken

阿ken個仔

老豆？

ken 係 kaki 老豆

係你老豆

搵老豆

wltfffffffff

老豆

乜9？

下？？？？？？
Hanjin有仔？？？？

嘩屌 老豆

咩老豆

有機

又黎最後一下最爆

笑死

呀 ken係佢老豆？好爆

？！？！？！？！老豆

下左出聲....

我睇咗乜

memo係珈其寫

cls 劇

ken屌左唐寧

what 啊ken個仔

細個攪大咗人個肚？！

淨係唔做黑警都知係好人
嫁得過

岑其： 呀ken係我老豆

下？！

Ken個仔

？？？？老豆

劇情突然推進左好多

原來唔係伍姑娘變性 係伍姑娘後代

嘩屌 全集最驚嚇事件

吓

下

wtffff

WTF?!

真

乜撚野啊

Hanjin生得出大個仔

今晚啲仔都搵老豆老母

好撚爆

WTF
爸爸

所以唐寧變性做+其

笑死肚痛

阿ken細個嗰條女有咗？

Huh?

...

呀ken?

ken扮到忠忠直直 搞大伍姑娘個肚？

定thomas老豆又叫啊ken

ming sir個仔 1x歲
啊ken個仔 成廿歲

ken 同 5姑娘

之前個女朋友

ken細個食咗唐寧

套嘢整體都唔錯喎

今集核彈

亂過七國

Hanjin以前做咗啲乜

可能sammy自己幻想thomas一樣諗緊佢

Ken 同伍姑娘個仔？

裙腳仔搞大人哋個肚唔敢同阿媽講，所以抌低咗佢？

應該係大學嗰個女朋友

痴線 真係集集最尾都爆點黎

最合理解釋

證明大家都無睇 making of，明明套野有講

今集尾係卡邦尼意粉

喂你唔係做過圖書館管理員嘅咩

潘燦良

mindfuck

hanji同伍姑娘

唐0

Ken同唐寧

下集好爆

真係岑其寫啲 memo

好亂

核彈式結尾 又吊鋪癮
星期五要捱兩日先有得睇點捱

好爆 真係好爆！

伍姑娘

字條真係似阿其寫

咩啊？？？？？？？？？？

緣帽

真係Ken個仔喎

呢度有啲跳

原來伍姑娘又有同ken

下集好睇 wor

好燒腦

屌 食見工HR 又食Joyce 憑乜！！！

又要等聽日

聽晚有燦燦

劇透無癮嘛

見工見到上床
唔怪之得佢咁薯都有工翻

好似睇鬼片咁 知曬啲鬼邊到彈出黎就冇意思啦

原來係母子片頭先擺埋一齊

個腦好亂呀

痴撚線，Ken原來先係大仆街

伍姑娘一出場就好重戲味

劇情推得好撚快

咪撚講

正

5姑娘寫紙仔？

Anyway Sammy好似係最正常人了

唔睇星期五

咁薯都埋到牙
點做到

好好睇
但兩老唔識欣賞

諗起琴日個個都講memo係sammy寫

好峰迴路轉

政府有個大仆街

下集好睇

劇情完全冇得估，集集都爆啲嘢出嚟，cls編劇

中出即飛

白與黑

阿Ken正一大仆街

gum gum gum gum gum

原來唔係

屌你條毒撚又食衛詩雅又食唐寧。。

+其以為係呀Ken
但其實唔係？

憑咩

即刻覺得Thomas都唔係咁差

呢套劇好撚多核彈

我老豆睇得仲明過我喎

Ken又屌唐寧又攬衛詩雅

呢個世界公平咩

伍姑娘做戲好過做主持啦

凌文龍

唐寧：我鍾意你夠聽話

Hanjin 好運好過好波

點解sammy呢集就唔會對住個cam講嘢

老母覺得幾正

Same 我老豆狂話好悶
不過都預咗佢唔識欣賞

ken果集唐寧都話我鍾意你
姐係依類乖乖仔係佢果type
分分鐘係佢姦番阿ken

真係估唔到

我老母已經棄咗劇

我有睇making of 但點解唔知呢part

唔好嘈！！！！！

第五集好睇
又有阿燦

屌你老味 Hanjin 條死毒柒都有咁多靚女睇中

大姐姐食小弟弟

一定係唐寧做主動

其實memo 唔會係sammy 寫
因為memo係寫叫joyce離開Ken
姐係在 乎ken嘅人寫，所以一係老母，一係伍姑娘或者+其寫

會唔會成套劇都唔會

陳活人傻仔比人屈做便宜老豆咋掛

蒙頭入閘

證明你老豆係聰明人

same

我鍾意你...

...夠聽話

間餐廳卡片寫個名叫呀Ken？

我阿媽幾鐘意喎

通常幾點先可以網上睇？

偽毒

原來係岑其寫

我都聽話呀

即係佢表裡如一

今集sammy係咪冇break the fourth wall

日日洗test tube
科研撚

我相信佢做乜都好過做主持....

唔好嘈！！！！

所以我琴日先話一定唔係Sammi寫
如果係Sammi一定會話離開Thomas

食 HR

我都想屌hr姐姐
係咪要扮薯d

合理推測
因為伍姑娘想激9佢老公

轉 post 先 ;P

細個個樣唔差

暫時sammy啲記憶好似全部都係真實？

琴日呀 ken個仔都未出場

會唔會係酒後糊塗嗰啲呀

反而thomas差啲亂入入黎break

埋黎睇埋黎玩

阿ken見工頂盡22-23歲
個仔就差唔多至少18歲

即係ken都差唔多40歲

因為得佢一個先係最睇通，而甘心喺「戲」內
唔會懶醒

後生版幾靚仔

Ps都唔識開

係，我好想點知解

有咩會直接講
唔會心裹面有第二句

可能佢d故事太簡單

啲人物關係開始亂個腦係咁轉
周家怡啲表情好得意 同呀談真係好似樣

搞咗成晚仲喺個homepage度上上落落

佢內外如一

到底thomas 同sammy係唔係互相都鐘意過

Thomas彈吉他嗰陣其實係咪望住我地彈

有咩出奇 陳奐仁都四十幾

可能+其setting再後生啲
14 5歲有冇可能

Sammy角度睇Joyce Thomas Ken個三角應該最冇bias最接近真相
即係Ken離開Joyce屋企後 Joyce先date Thomas

應該係失戀
想叫人返來陪佢

睇多幾套阿談戲就知係阿談做得似佢

唔好咁啦
+其145歲就太瘋狂

我都覺得應該係冇出軌

之前話佢做左十年auditor者嘛
+ki點都大過十歲啦

睇落唔似有, 真係純友情

連見到thomas打飛機都怕醜

唔係過，係鍾意緊

大joyce差唔多十歲
所以話joyce話自己冇得簡其實真係唔太成立wo
宜家仲要有第三者

睇張poster就知

呢套野好好睇，手法好新鮮

由阿談扑到變周家怡啦

有冇人畫暫時人物關係圖

可能係唐寧鳩up
其實比太多人扑過
就求其up左你老豆係阿ken

可能伍姑娘姦佢

聽到Thomas voice message即刻衝返屋企

Joyce個設定都38

搵阿南: 會語音
覆Thomas: 打字
語音撚係無時無刻都會sd voice msg，就算一句係呀/唔係都會sd
所以Sammy唔錄音係唔想被阿南知Thomas搵佢

大家都咁努力計岑其幾歲
不過.......嗰次見工其實唔一定係佢地第一次見
可以中學已經識補習老師？師姐？

Thomas視角 佢似乎對Joyce係有興趣發展
咁Sammy的地位有幾高呢

伍姑娘
唐寧

好瘋狂

Joyce三十幾啦

白警會好傷心
食食下俾人趕走

以為比盡29-32
衛詩雅個樣太young

而家睇落好似係+ki 寫，可能最後又係呀sammy 寫

唔係琴日先話30歲炸咩
唔緊要 過兩日二刷

唐寧啊

所以嬲到跟蹤佢返屋企踩場

Joyce可以一個人去旅行 都起碼18-20啦
但阿談同濠仔仲讀緊書 應該細幾年

大家一知佢係白警𣊬間好感度max左

唐寧=伍姑娘？

唐寧ok

咁衛詩雅本人都35

唐寧=伍姑娘後生版

蠟筆都有睇歎息橋

應該變左生命中最重要既人，岩岩白警上屋企, thomas塊面西哂，知佢同 sammy食飯又好呷醋咁

佢真係做得好似啲乜都駁咀死𡃁仔

又有d道理喎
但都可以阿談仲讀緊書
bowie只係佢喺舖識嘅一個伙記大過佢都得架

但有D難接受衛詩雅同林保怡年齡相若

小新又搗亂

總結今集最大疑點：Sammy冇對過cam講任何野
對比前三晚嘅角色，每人都會有對cam講心聲環節，但唯獨sammy係冇！

推測兩個可能
1. Sammy冇口不對心，冇抱怨，表裡如一
2. Sammy即使在記憶中都冇講出真實內心感受，冇打開心扉，心個道牆高過所有人，有深一層嘅野隱瞞

自己偏向估2，Sammy似係個種表面無害，開口埋口講情義，但最秘密嘅永遠留俾自己去承受，就好似對Thomas個份感情咁

衛詩雅大過周家怡?

其實阿南未必係跟蹤Sammy，應該係送佢返屋企然而上埋去去廁所

畫得好靚

有錢女
可能16去得

Bowie應該係大過Sammy，4個 Ken應該最老？

ken係幸福賓周
Thomas係可憐賓周

每集都有呢D收一收尾 好完滿

同條女同居都要打丁

因為Sammy純真無心計掛

可以話係想Thomas 得到幸福，兩種說法都ok

佢一定係扮肚痛，佢想知點解sammy一收到 msg就趕佢走，d野 sammy都有食，又唔見佢肚痛？

要打飛機

好 cute

覺得純粹sammy冇多餘野諗

唔明sammy係登高？

頭三集圍繞JOYCE有冇派帽
break the fourth wall似係講自己版本嘅故事
想觀眾評理

14 5可以搵工咩？

對Sammy來講 Thomas係一度高牆

特登嘅
佢想搵sammy講ken嘅事

差唔多啦

我覺得係因為Sammy份人唔自我
比較關心身邊人多過自己

Ken同joyce都拍左8年
仲未計ken已經變左陳奐仁先識joyce

諗太多陳詠謙應該都係鳩寫

伍詠微屈鳩陳奐仁？

Kaki好正

我現時自己肯做飯

諗唔到押韻就求其填「登高」入去

周家怡個下笑

講咩啊，人地好認真寫架
不過寫到碌尻咁啫

因為Sammy嘅可愛、天真、真心，令佢可以爬出深溝，喺全套劇唯一活在象牙塔嘅人物，想法比較理想

Sammy暫時最清白最好

似係

阿南剪屁股毛

啲動靜真係似周家怡

陸駿光本身都有養狗：「好記得第一日攞佢返嚟養嘅時候，佢只得一個月大，不停留流鼻水，帶佢去睇獸醫，醫生話佢有狗瘟，話冇得救，叫我人道毁滅，嗰一刻我好唔捨得，我喺診所度抱住佢喊，之後帶返屋企，我阿媽就叫我不如畀啲鹽水佢飲，第二日佢果然冇事

咩啊？？？？？？？？？

諗起無定向喪心病狂間歇性全身機能失調症

王宗堯做thomas都唔錯

重遇阿南會變咁樣

在這秒鐘 仍一起看夕陽

同sammy再續導火新聞線前緣

我估唐寧同Ken年輕一齊過，有咗Kaki，但唔知係唐寧唔想Ken負責定Ken驚到走咗(佢不嬲裙腳仔，好騰雞)，所以Catherine係嫁咗俾凌文龍/潘燦良。
記得喺啲訪問見過保怡話，唔好太focus啲後生版成長後點樣變成而家版本嘅「樣」，「樣」唔係重點，係睇形象、感覺，咁樣睇的話會smooth啲。

唔洗估，你講嗰啲係真
不過唔confirm +ki 係Ken定潘燦良嗰仔

呀ken啲性格真係好難頂
咁都溝到咁多女

好似估唔中

估唔中都唔緊要，證明劇情好有驚喜，係我哋嘅福氣！

有無bowie打J gif

可以參考下呢個post

中年打j

黑色嗰個係咪飛機杯

我睇咗好多次，好好笑

所以thomas應該真係純同sammy同居

拍拖就唔使分房訓同要自己打J
就算見到條仔打J, 條女既反應唔會咁

ff緊sammy 入去幫佢打

佢哋係友達以上戀人未滿
但大家都當彼此係朋友
同居係純友誼

雙方都驚篤破

應該就係想交代呢樣嘢，佢地係清白真係扑過都唔洗咁嘅反應

同埋sammy個人幾好
成日都唔想朋友出事

thomas想偷錢, 佢又會阻止
又驚thomas 比joyce搵笨

不過好似係咁知佢背景
為咩一開始咁等錢使
雖然可能同劇情發展冇咩關係

我阿媽都唔係好睇得明 但佢好鍾意 覺得好好睇笑死

btw 有冇人都覺得Yours Truly 好似Space Oddity

反而thomas要打飛機

有冇講解下畀佢聽

ken 對住D模型打我地唔知姐

真！！啱啱睇都係咁諗

唔知點解 I've got millions of words to say 好想唱做ground control to major Tom

想一日四餐都食旺發
嗌外賣指定要阿談送

對火車打飛機?

今集劇情都算相對輕鬆同冇咁崩緊

可能thomas太疑心大
ken就比老母逼迫
joyce 三角戀同老豆出事

尋日睇joyce執返啲野
Ken其中一套漫畫似係亂馬1/2
咸濕仔黎

亂馬正喎

睇到咁細緻

有 佢今日先知原來某啲人係某啲人嘅後生版
我唔知佢前兩集睇緊咩
我話佢知成個故事就係成年版vs後生版不斷穿插嘅時候佢仲話 “哦~!!!”
但佢不嬲好鍾意呢類劇情複雜啲/玄啲(?)嘅劇 之前綠豆嗰啲都有追

其實佢哋有咁嘅性格係因為父母因素 (而家只交代咗Joyce同Ken屋企, 未交代Thomas)
"有浪困住我 便有彼岸"
浪借代父母, 彼岸係佢哋渴求嘅事物

而今集講Sammy, Refer #488
可能係因為Sammy係孤兒 (見making of冇交代過佢有屋企人), 所以就冇浪困住佢

其實幾好認

不過佢真係不愁冇女
同難怪D女送上門就一定食

明明成個怕事毒撚又悶又老套
都可以大學/新工/朋友friend都鐘意佢

可能設定上係靚仔黎
但係hanjin做

原來都幾著重父母對下代既影響

雖然話叫人唔好咁執著演員個樣既變化

但ken個後生版變成hanjin咁既樣
真係好易令人疑或ken個真實外表係點

首三集講述林保怡、衛詩雅與陳奐仁的三角戀故事。衛詩雅飾演的Joyce與陳奐仁飾演的Ken是一對拍拖8年的同居情侶，Joyce偶爾重遇年輕時獨有比利時認識的藝術家Thomas（林保怡飾演），受不住悶蛋男友和淡如水的愛情，因而出軌。

30+沒選擇將就與「水泡」結婚
Joyce與Ken很多典型愛情長跑的情侶一樣，被現實生活消磨激情，同居第一天吃餐蛋麵也可以笑一餐，一齊8年後，同坐一張餐桌，也是看着手機各自修行。家中富裕的Joyce從來不愁衣食，沒有負擔想做就做，有本錢嘗試新事物，不願被一份正職綁死，與擔任公務員的Ken有天淵之別，她自然受不了這樣的生活。對方不解浪漫，情人節煮即食咖喱飯，看電影途中睡着，家務全由她一手包辦，她自嘲自己似「妹仔」。

她想過與Ken分手，也曾經氣得把他趕出自己家，當與好姊妹談及分手念頭後，對方卻勸她想清楚，「30多歲了，沒有太多選擇」，連父親也跟她說「Ken是好仔，夠乖夠穩定」。除了面對30+的焦慮，讓Joyce如此難以捨棄的原因是不甘，付出8年青春，不收租金讓對方搬進自己家，當自己家是迷你倉，她不甘願從這段感情「空手而回」，至少也要獲得一個安穩的承諾才甘心。

後來重遇愛玩、神秘的Thomas，Joyce也有想過與Ken分手，從此就與Thomas在一起，偏偏父親身體出現毛病，最需要人陪伴時Thomas卻失了蹤，沒有遇過太多挫折的她頓時崩潰，最後選擇與Ken復合並結婚。她結婚並不是因為「愛」，只是想難過時身邊有個人作伴，不用獨自面對。

「裙腳仔」結婚為自由逃離母親
Joyce答應求婚是渴求陪伴，Ken決定結婚也有自己的盤算。從小與母親相依為命，家教很嚴，連大學畢業禮當天也不能與同學吃晚餐，而是要回家「報到」吃飯。無論讀書、拍拖、工作全由母親主宰，他從不敢逆嚴厲母親的意思。出生以來，他擁有的唯一自由就是買自己的玩具，但母親也不時恐嚇他「丟掉你的玩具」。

當他遇到Joyce，兩人開始拍拖，他到她家約會時，坦白地說了一句「你這裏真的很舒服，我不想回去。」 這句沒有任何性暗示，他真的單純地不想回到有母親的那個家。因為在Joyce的家，他可以有空間擺放自己的玩具，他可以不必活得如此拘謹，回家就要立即洗手、每晚一定要回家吃飯，與Joyce同居，他第一次嚐到自由的滋味。他自顧自地享受自由，卻從不想理解Joyce的感受，情人節大吵一場，對方喊着分手時，他卻只為玩具着急，留下一句「唔好掉我的玩具，我會回來拿」。

「復合」真相說穿或只會令人難堪？
搬出Joyce的家後，他四處尋覓單位，妄想用400萬買1500呎單位，最後卻發現萬多元只能租到市區劏房，連他的玩具也容納不下，因此覺得「還是Joyce的家比較好」。因此重回Joyce家中，並且向她求婚。

林保怡在劇中一句「有距離嘅嘢，永遠都喺最靚嘅」說得到肉，旁人看來，Ken與Joyce的故事就是愛情長跑多年後，終於開花結果的甜蜜故事，其實局中人最清楚，兩個人的結合不過是各自為自己打算。

source: xg01

第一集
Massam 個女食客話碟Carbonara 好食，喺意大利食過呢種味，問Sammy 係咪喺意大利學廚？
Sammy 答：你咁犀利嘅，咁都俾你知道。

第四集
阿南問Sammy 煮嘢食同擺伴碟咁叻，喺邊度學番嚟。
Sammy 答：無學過㗎，煮下煮下就識咗

到底同緊邊個先係講大話？點解要講？

感覺似係對阿南講真話
同識於微時嘅人傾計包袱無咁多可以講心底話
另一方面，對住客做個高檔d嘅感覺都好正常
何況係個客自己估先
話唔係咪盞落個客面

服務現正受阻，我們正努力搶修
等候時請先欣賞直播，我們將儘快恢復其他功能 Service is interrupted. We are trying our best to fix it.
While waiting please enjoy our live broadcast. We'll resume other functions ASAP.

viutv 到底有幾多人返煲緊

諗諗下可以出套後傳, 玩下平行時空

因為sammy嚴格嚟講都冇參與係佢哋三個啲瓜葛入面
冇必要幫佢哋ff

屌諗住睇返第三集
睇睇下死咗see

from Norris Wong:

＃4情義－方小薇 Sammy
劇情撮要：Sammy係Thomas開嘅餐廳「Massam」嘅主廚，仲同Thomas共住一室（分房）。佢哋由細識到大，friend到一個點係朋友們或者樓下看更都會不厭其煩咁屈（或者誤會）佢哋係一對，而兩個當時人喺外人面前都一笑置之，或者叫做「冷處理」，私下就從來都唔會討論，因為自己知自己冇嘢，咪得囉…friend嚟架嘛。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
喂，呢個一定要澄清。Thomas同Sammy一男一女同住但冇嘢，work唔work架？好唔寫實囉，好日劇囉。然而，呢個係25導演佢嘅真人真事，並唔係我，並唔係我，並唔係我。真係有一男一女friend到咁都冇嘢架咩？你有冇試過呀？冇的話，你就好彩啦…有的話，你都好彩嘅…
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
Btw成套劇我最鍾意嘅人物終於登場！佢就係陸駿光飾演嘅阿南喇！阿南出場真係好開心呀！唔開心嘅係，現實中係冇阿南架。
阿談同家怡實在太match喇，我最愛的Sammy POV
超級好聽嘅插曲，包大家入局後會聽上癮
Yours Truly
曲：mike orange
詞：mike orange/黃靖
編：mike orange
唱：黃靖
Youtube：
KKbox：

#541 證明真係好多人睇緊

可唔可以cap張 ken cool煲
ken角度係joyce主動攬ken, joyce角度就掉返轉

Ep. 1-3各人視角差異懶人包 (update咗少少嘢)
為閣下母親著想，劇透請加密最少4層

咁樣好唔好

冇得頂
你可以重點cap 呢啲唔同位做對比

有冇人開唔到viutv app?
我兩部iphone都開唔到 話錯誤 但朋友又開到
今晚miss左想睇返

開唔到 refer #541 #544

屌你老母 viuTV 你放隻生啤出嚟想點先
我要睇歎息橋啊！！！！！

你送隻生啤畀我就另計

屌你老母我連直播都睇唔撚到啊！！！！！

而家拍埋對比先發現到
joyce角度睇ken係高啲

睇到直播

果然係連登神探
成班劇組人員好撚癲
呢啲detail位都諗到
神劇當之無愧

照咁睇, Ken可能係Himmy咁高
不過被癲老母折磨到 矮化咗自己

Wtfffffffff
唔怪之得啲人話矮咗咗多係有原因

同意你講法，調轉諗 佢夠醒要人誤會咪咁寫

有冇屌過阿ken 唔通唔知咩

幫父母還債

thomas細過唔識 J，比利時畫畫果時話比人偷錶，估佢係昌叔個女先肯比400比佢？

真係知昌叔個女就唔會落手啦

屌係wo,佢都見唔到隻錶

其實最尾年輕Joyce隻錶係賣咗定點?

尋日先知原來Thomas賣個隻錶唔係Joyce個隻, 係佢昌叔個啲假錶

我記得Joyce個集, 佢係最尾火車站個動作係戴返隻錶

有冇人知(估)發生咩事?

Sammy係咪惟一無打穿第四道牆 即係佢無嘢暪住其他人？

觀點與角度

第一次聽嘅時候已經咁覺得

尋日衛詩雅開live打機
打機之前睇人睇嘆息橋同問D人有冇問題

結果都冇咩人同佢傾嘆息橋
都係叫佢快D打機咁

不過佢都有講下ken同thomas之間既選擇

Joyce隻錶俾大陸婆偷咗
Thomas從大陸婆衫袋中拎返走(第3集)
之後將隻錶放喺手套入面, 乘機還返俾Joyce
應該係咁

佢喺邊度直播打機?

我估睇開佢既觀眾可能未必真係好識欣賞佢
即係佢個形象儲落啲觀眾群同歎息橋既觀眾群冇乜交叠 ?

咁搞笑? 咁咪變相承認係賊

原來佢喺佢同事手上攞返係隻錶, 初頭以為係錢定咩

youtube

唔係套戲完果時, 佢再問多人一次有冇嘆息橋既野想問
D人都係集中落佢打機問題多D

都可以當佢漏咗隻錶喺畫檔thomas幫佢執返嘅
不過Joyce咁天真應該冇諗咁多

都幾慘 自己拍咗耐咁好既劇
自己啲fans都冇乜人留意

靠姿色搵食係咪就係咁?
不過其實印象中衛詩雅都係主力拍戲
即係佢應該算係一個演員

好慘

我有subscribe佢但都唔知佢有做live
肯撚定大部分睇佢live嘅都唔係真fans
純粹想睇靚女打機

FEEL 100 都有

今集運鏡同上幾集唔同咗都幾多
1. 導演轉左
2. 角色心路歷程唔同咗
我估2

10:15PM開live? 同套劇爭收視

不過頭15分鐘佢都係叫人快D開viutv睇嘆息橋

尋晚睇唔到live 返到去夜晚12點靜靜地睇返

發現其實Sammy對件Thomas真係好好 直頭係痴心一片
同居, 做晒啲家務, 開餐廳又義無反顧去幫佢 (不過佢又有講過俾前老闆趕走? 係咪前男友?)
做咁多野, 但冇身份冇名份

前三集係睇到三男女之間 明刀明槍既感情糾紛
但Sammy呢集係一份啖啖既悲哀

一路默默淋水施肥, 但又唔會結得出果來 好似做兵咁
連老豆都照顧埋呢下真係好好

唔記得睇添

不如今晚大家入去留句支持啦
安慰下佢 等佢知道有好多人欣賞佢...有份拍個套劇

好勁 唔係咁拍埋睇 真係留意唔到

想喺度幫編劇Norris Wong 宣傳下
未睇可以入場支持下 順手去聽下佢分享

一當

咁都留意到，真係好勁

好慘 俾心機拍左咁耐劇俾人一盆冷水淋落頭到 人地淨係care打機

我覺得呢個角色好啱一當做選角選得好好

點解佢叫伍姑娘嘅?

其實都係呢兩三年先識佢
但佢又好似出左道好耐咁

無睇前度?
個時好索

無
不過我覺得佢係幾正幾甜
好女朋友feel

我都覺得呢個選角/佢做得幾好
幾有感覺, 好fit個角色

同意

超同意
好似第一次咁留心睇佢拍野

好正
兩個look真係差好遠

我覺得肥波同25兩個導演都俾到幾多機會演員發揮

好似Joyce個差唔多3分幾鐘個場執玩具/漫畫戲咁
真係一鏡直roll 睇住佢就咁望住啲漫畫又喊又笑 又抹咁
應該冇乜幾多套戲佢拍過有個咁既演出機會

btw 想問下有冇人記得Joyce個集
佢執玩具之前喺度抹地
有冇人講過佢喺度抹咩? 點解無啦啦抹地?

叫佢李太佢又肯認嗰下

成日被人誤會叫錯同埋佢應該都想做李太

Sammy而家做嘅嘢根本就係「李太」做嘅

making of 講佢心態係自己知道唔係就得 唔洗同人交代 同埋孤男寡女同居 可以點解釋

阿南專登上門扮晒肚痛
1. 想查佢
2. 想借啲咦留低點知發現佢地同居

不過我見Sammy同阿南解釋又幾自然 唔會特別尷尬咁

(話說陸駿光又係離開大台之後 啲戲即刻有發揮咗)

我都唔明

你地意思點解伍詠薇叫伍姑娘?

呢套劇經常都就咁定鏡wide鏡拍
冇咩剪接 直接一鏡過
其實係幾考演技
唔得又要重頭嚟過冇得剪埋一齊

唔係講見工個𡃁仔咩

還返綠豆個條債

咁我明喇 因為片頭主題曲 個個都係年輕版同成人版接住出
唯獨佢兩母子, 出完仔出阿媽
所以笑佢岑珈其變性大咗變伍姑娘

Agger
Thomas老豆有事喺搵Sammy
好似新抱咁

我嘅感覺會喺
套戲講明有八個主演六個視角
八個主演係Thomas,Sammy,Ken,Joyce年青同成人
以上有四個視角
另外兩個視角會喺岑珈其同伍姑娘出發

見一次笑一次

個片頭明明好認真，依家睇親佢兩個都想笑

個片頭似迴轉壽司呀

明明本身片頭好有型好有feel

我都覺好型又有feel

btw你個名perfect matching迴轉壽司

但我覺得sammy其實都可以係一個純直既好人

唔知岑珈其視角嗰集，第一節會做啲乜

係呀 笑到癲

第一次見佢係CCTVB拍四葉草嗰時（賽馬🐎嗰季）

5-6歲小朋友見到ken同伍姑娘有路？
可能見到父母經常鬧交

睇呢套野要好百婆咁睇先可以好清楚d人物關係

一齊去佢ig留言講睇完既感受啦

樓下看更稱佢做李太都冇拒絕，就知其實佢好想做李太

再照顧埋個𡃁仔

renci ig🏄‍♀️

原本Sammy同光仔食緊飯
收到Thomas電話就急住走
光仔想知邊個嚟，就用佢嘅跟踪技巧跟佢
話借廁所，其實係想睇下情敵係邊個

可惜比張振朗食咗

原來上次佢哋入戲太深，拍完之後見面會喊

其實亦可以解讀為KEN本身真係咁矮，但當時JOYCE極需要一個人依靠，所以主觀會覺得佢高大

埋位

趕deadline都要照睇

開始！

係，我上面reply 完都諗到呢個解法
事實係點冇人知
除非有上帝視角

viutv 網 live 要人！！！

佢哋都趕 deadline

開始啦!

係邊個嘅細路版？

枱都無張 寫嘢

呢個係潘燦良細個

今集潘燦良主線

同病相連

出大紙 變 大幅印刷

仲以為係 kaki 添

回憶=拉長畫面？

同之前劇情咁大分別

[全民twitter]twitter娛樂交流區,港豬要娛樂入手

[全民twitter]twitter明星交流

潘

我以為伍姑娘tim.
佢係做醫生?

好真實

失常

以為係伍姑娘

香港做科研係咁

Proposal 得幾頁紙

Sad but true

做科研

寫paper仲係用手既年代

科研

Abstract?

香港做科研

睇好佢

中線

HKNOIT

嘩, 一定係前世做錯事..

有啲似 erer sir

今集係另一個新故事?

唐寧呢

凌文龍有耳窿

又係閪 HR

講伍姑娘老公

地板反射shot⋯⋯痴線！

唐寧
扮得幾似伍姑娘

呀 ken 好垃圾，搞到要 ot

條友有啲似江永祥條撚樣

sam sam

頭先呢個係後生ken???

嚇死咩

點可能架！Ken同上司！

食飯, 順便生仔

ken 同 HR 食生日飯 ????

呢個鏡頭特效係?

似

唔通換人真係扑過5姑娘

有唐0一齊食生日飯

佢返轉頭攞咩？

who's candy ?

原來唐寧唔係 HR

有啲似紅藍3D片

唔認得佢係Ken

你好叻仔

香港做科研係咁㗎嘛

洗test tube

Oh...

屋企同大學啲裝修咁現代嘅

俾唐寧養

係香港先咁反智

不嬲係咁㗎啦

喺lab洗test tube

做乜鳩發脾氣

做科研仲慘過做乞衣！

啲聲

條仔咁仆街既

真話總係好難聽

好撚真實

依啲男人真係冇撚用

香港

廢柴老公

好撚mean

DV唐0

唔怪得鍾意啊Ken
夠聽話

條仔正 on9

原來係家庭不和諧

係，唔係點解kaki 話ken 係佢老豆

條仔今日份野凍過水啊嘛

有錢買過都係要執㗎

發脾氣發到掉野真係好垃圾

原來咁樣益咗阿Ken......

其實香港20年變化唔大 除咗科技嘢
你睇90年代啲戲會見到

秒

屌你 做會計都好撚辛苦㗎
日日要開OT 冇得準時放工

唔怪得之搵ken 聽晒佢話

on9掉完又要執

佢老公應該去外國
香港唔啱佢

買過間屋呀佢意思

做科研真係好易有精神病......

佢地係結咗婚???

又係搵人慰藉嘅時候

原來呢個女人係 joyce 細個 ?

自己俾帽自己

根本香港成20年無變過..

有做過科研就會明白個老公

大佬你究竟有冇睇㗎

唐寧係五姑娘啊

迴轉壽司未呀

Big4夜晚一個人都無 好離地

講下你有咩長處？
洗test tube

comfort sex

好正 又係考演技位

會計咪又係做狗

屌你我集集都幫 viu 谷收視㗎

唐寧應該喺伍姑娘細個

辛苦晒

同林保怡條線有冇關係架?
未見旖伍姑娘出場, 係唔係我MISS左

誰人高登！

辛苦程度已經反映咗喺份糧度
lab狗呢？

換人扑完5姑娘扑詩雅咁識食

第一集句我鍾意你聽話已經似

今日正式出場

同條仔鬧左交會返公司喊第一次見

扑la扑la..

重睇啦

係唔係就係呢一晚扑咗

有得收工

由year 1-2 暑假就知香港做科研係無撚用
唔好怪自己懷才不遇 係香港人太現實

咁你都問得出呢啲問題？

做科研佢又唔去外國？
揾唔到錢係到賴

同男朋友嗌完交仲返公司 有咪咁鍾意公司

扑唐寧啊

Ken: 原來平時收收埋埋 返嚟喊 等我係啲同事面前篤爆你先 之後霸王硬上弓

係office扑？

看鐵閘

我集集都睇兩次㗎

hi

erer sir正一仆街
咁撚暴力DLLM

罰你重睇10次啊

J得Brian太多J壞眼

想知+其係咪變性做伍姑娘

毒撚先係大贏家..

起歌

大家覺唔覺ken食女既時機好準

面盲

喺office扑？

你香港想無精神病都難

咁你要去check智力

咁好難怪伍姑娘去搵阿ken
阿ken聽聽話話

準備kaki變伍姑娘

其實喺香港搞科研真係食得屎
真係好貼地
真係要識得痴老細

對女人有面盲
對男人就冇

陳詠謙 抹前塵 上路

各位如果上司靚又結咗婚
就多啲留喺公司喇！

唐寧喺啊Ken視角出現過

片頭冇唐寧

呀 ken 又食女

香港人喊都要返工

認真 陳詠謙嚟講呢首算係佳作

想睇 Amy lo

啱音

高登人誰

公司仲舒服過屋企..

便有彼岸 —> e句好聽

所以其實都係話伍姑娘除左條仔同事業就咩都無?

想問吓潘燦良後生版係唔係個助理？

間 office 就真係太現代喇
LED 燈+ LCD mon

可能知呀 ken仲未放工

要學陳冠希咁

登高

預告伍姑娘係林保怡間餐廳出現

其實係咪只係作寫啲題目出嚟R budget
咁先有糧出 有野做？

呢啲女一定chur住玩女上

前日先講完Joyce 呀

集集都問

如果見到上司喊
我唔會咁望實佢我會扮睇唔到

香港大學科研RA 有幾錢人工 真心問

又靚仔

係香港留得多夜嘅女人都係樣衰

咁你都要識人得㗎
如果唔係有咁易批俾你咩

頭先已經想攬落去

咁Ken 係on9嘛

科研唔知 其他科就12-13k好似

睇黎我MISS左

睇嚟以後一有珈其出場都會講伍姑娘

難怪你食唔到女上司

點解 YouTube 仲未 upload 依首歌嘅MV

送返阿Joyce比你

點解咁問

但之後劣化
係唔係比唐0吸精吸到身型都縮水

肯定Ken都對佢有啲嘢

你上司唔係唐寧嘛

係床上面咩都唔識怕怕醜醜全程比伍姑娘主導

因為viu爛泥扶唔上壁

正常
係呀Ken咁薯先會望實佢
但就係咁先食到女

係人喊都唔想唔熟既人見到，ken唔識做人

係呀 凌文龍囉

唔係嘛 科研要咩學歷？

同殘忍只需一棍爭好遠

我屌即刻睇返第二集先

唐寧喎緊係有嘢

Catherine

毒撚之逆襲

岩岩唐寧喺味有比人推落床
見張床震咗下

而家佢做緊咩?

咁快完唐寜

759阿姐

轉咗工

唔係做audit既咩

又係偷野???

吓轉咗行

好厚粉

audit

做細嘅做到咁串

態度正確

扑女上司
完全係連登仔夢想

伍姑姐

有精神病做埋啲下欄job

Catherine係 sammy琴日買野間零食鋪到做～759？

似為左老公

去左做759

睇正唔正㗎啫

肯定阿姐落格啦

屈就係度

插曲 yours truly 好聽啲

九展果間759

會計師變759呀姐？

ken都好似喺間舖度賣咖哩

話有仔呢招係絕招..

個老細性騷擾wor

摩擦力

個阿姐係唔係尋日幫SAMMY執野果個?

食哂檸檬

啲廢老溝女真係好唔掂

後生同下屬
而家俾上司聊

性騷擾

身材keep得唔錯

有強迫症？

處女座

岑珈其

屌職場性騷擾伍姑娘

老闆嚟 可能不嬲咁溝妹妹仔

想溝伍姑娘

老細想食人

個bgm

成件事好典型性騷擾案例

kaki 有強逼症？

檯面有 memo 紙，真係+k寫

串伍姑娘當年港男鴨show?

借權力屌女>>>溝女

OCD?

處女D人特別麻煩

啲音樂咩事

冇身材都有得keep

好眼利

原來kaki係set cam嗰個

啲配樂幾OK..

岑珈其都有1鏡演技shot!

啲嘢同套劇一樣要置中

聽到好煩

偏執狂

我miss左個第1節姐 因咩解究做個經理間屋會係咁既

可以用嚟做經濟快訊 bgm

Wtsapp答案：想食伍姑娘

音樂似足etv科學解謎

個呀姐係琴晚話sammy 整跌啲嘢嗰個

個仔應該special need但睇唔出有乜叻

有啲五毛版坂本龍一feel

伍姑娘都搞 ，反被強姦都似

做乜野

執屋都可以好刺激

真心睇唔到

所以咪話唔掂 又唔睇下自己咩樣

咁你等重溫

食左佢啦～笑左

魂斗羅

auditor慘到要去759做點數
之前都高級到可以面試

佢兩個jm9

kaki好好笑

講撚到做雞咁

有病

個仔咁同老母講野既

屌你呢套嘢啲細路咁老積

佢貪你個樣咋

開新po

痴線母子⋯⋯

有咩病

鎖住kaki

岑其有精神病

點解要鎖

鎖住佢。。。

個老細咁樣可以告佢性騷擾啦

鎖門

鎖撚住個仔，衰過呀 ken老母

個仔咁直接

好有趣 阿媽定個仔有病呢

個feel搞到勁似個男既係佢分裂出黎既性格

自閉症？

佢都會望鏡頭講野

呢集係上帝角度喎？

自閉多啲

屌一個易拉架都要咁多錢

精神病

十鳩幾年間屋都keep得幾新

白色強人

過動之類？

啊Ken個fd

有精神病

個仔咩事？

有冇機會kaki 9up ken係佢老竇

andrew

ken老友

痴線仔

Asperger ?

呢個andrew 咪ken 個老死

咁樣對個細路只會更加惡化..

兩個都有病

所以去759做點貨

個仔嚟

Yes

係咪啊ken個fd??

兩個都傻嘅

Catherine 係咪有精神病？所以個仔都咁

係咪伍姑娘有病

可能遺傳

搵人開post 我用緊電話，開post 好麻煩

伍姑娘都好嚴重

屌佢地d年齡搞到好亂

伍姑娘有遺傳性精神病

快d開post

好恐怖

伍姑娘：社工唔好嘈！

應該自閉加強逼

個仔唔通係有強迫症?!